\onehalfspacing %Para um espaçamento de 1,5
\chapter{Conclusão}\label{Conclusion}
Visto a necessidade de equipamentos cada vez menores e eficientes energeticamente e de que não existam semicondutores perfeitos, no sentido de sempre apresentarem algum tipo de perda, é necessário que o projetista dedique algum tempo de pesquisa e estudo para que estas características sejam reduzidas ao máximo. Conforme visto, algumas metodologias podem ser empregadas na estimação destas perdas, sendo mais confiável e preciso o método baseado em ensaios.

O Capítulo \ref{Ch3} apresentou uma breve introdução sobre aplicações da Eletrônica de Potência, sobre sua atuação no desenvolvimento de novas tecnologias, os componentes e dispositivos geralmente utilizados e procedimentos empregados que visam melhorar o rendimento de conversores estáticos na etapa de projeto.

No Capítulo \ref{Ch4} foram apresentados os periféricos PWM e conversor A/D do controlador digital de sinal - DSC (\textit{Digital Signal Controller}), utilizados no projeto.

No Capítulo \ref{Ch5} foi desenvolvido o projeto do sistema que compreende o estudo do modelo térmico do bloco de alumínio, o conversor Buck e o projeto de controle.

Detalhes sobre a fonte de alimentação, sistema de aquecimento programação do algoritmo e interface com o usuário estão no Capítulo \ref{Ch6}.  

E por fim, no Capítulo \ref{Ch7}, estão alguns resultados experimentais obtidos durante ensaios para estimação de perdas em semicondutores de trabalhos desenvolvidos no INEP. 

Com a aplicação do Controlador Digital de Sinal \textit{(DSC)} foi possível obter uma maior faixa de operação para a frequência dos pulsos de comando, pois estes foram gerados a partir dos quatro canais PWM independentes deste dispositivo. Isto não seria possível com microcontroladores, que na maioria das vezes não tem suporte a mais do que dois canais de PWM, fazendo-se necessário a varredura de tabelas, o que reduz a versatilidade do protótipo.

 Outra vantagem em se usar um \textit{DSC} é em relação ao número de pinos de I/O, uma característica importante em virtude da utilização de uma interface com o usuário, onde se faz necessário o uso de botões, led's, \textit{buzzer} e \textit{display} de cristal líquido. Como resultado deste trabalho temos um protótipo totalmente operante e versátil para a determinação de perdas em dispositivos semicondutores. 

%em um primeiro momento serão ensaiados transistores do tipo MOSFET- Metal Oxide Semiconductor Field Effect Transistor, IGBT- Insulated Gate Bipolar Transistor, bem como diodos.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% END OF FILE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
