\onehalfspacing %Para um espaçamento de 1,5
\chapter{Capítulo 02}\label{Ch2}
  
Os Anais do CONEM 2010 serão publicados em CDROM, usando o formato Adobe$^{TM}$ PDF.

Os artigos devem ser rigorosamente formatados de acordo com estas instruções e este arquivo texto pode ser usado como um template por usuários do Microsoft Word$^{TM}$ e, em qualquer caso, como um modelo para os usuários de outros softwares processadores de texto.

Os artigos estão limitados a um máximo de 10 páginas, incluindo tabelas e figuras. O arquivo final em formato pdf não deve exceder 2,5 MB.

A língua oficial do congresso é o Português, entretanto serão aceitos manuscritos em Espanhol ou em Inglês. Se o trabalho não for escrito em inglês, o autor deverá incluir o título, os nomes dos autores e afiliações, o resumo e as palavras-chave, traduzidos para o inglês, após a lista de referências, no fim do artigo.

\section{Teste2}
Texto de seção para teste

\subsection{Teste3}
Texto de subseção para teste
\begin{citacao}
 Este é um exemplo de citação. Só utilize este ambiente se
 a sua citação tiver mais de 3 linhas.
\end{citacao}


\subsubsection{Teste4}
Texto de subsubseção para teste

\paragraph{Teste5}
Texto de subsubsubseção para teste

\paragraph{Teste6}

aqui segue o barco do parágrafo normal

  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% END OF FILE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
